[抛磚] 2020垃圾會, 我地需要幾多議席?

想控制垃圾會, 有三個層次:

1. 三分之二 (47) --- 完全控制立法會 (*由於保皇黨唔會誇張到連10席地區都無, 所以合拼埋兩邊過半)
2. 兩邊過半 (18 + 18) --- 可以推倒政府議案, 同埋可以令自己議員的議案可以通過
3. 純粹過半 (36) --- 可以推倒政府議案

假如2020直選議席分佈不變, 而且非保皇有紀律(只出以下的數字+1), 而又無人出黎鳩雷, 唔駛我計大家估到非保皇可以拎到幾多席:
港島: 3/6
九西: 3/6
九東: 3/5
新西: 5/9
新東: 5/9
總數: 19/35

有無可能拎多D? 如果選民成份變化不大, 個人認爲九西有機, 新東就要睇保皇會唔會又甩轆
如果今次可以成功令得票壓到上 7:3 新西同港島都應該可以順利拎到
假設21/35先

即係話而家我地要:
1. 三分之二 (47) --- 26 (Mission Impossible)
2. 兩邊過半 (18 + 18) --- 18 (全部功能組別)
3. 純粹過半 (36) --- 15

而功能組別入面, 而家非建制控制的有9席:
教育界, 法律界, 會計界, 醫學界, 衛生服務界, 社會福利界, 區議會（第二） *3
相信呢9席2020果陣都穩陣, 所以而家要拎

1. 三分之二 (47) --- 17/26 (Mission Impossible)
2. 兩邊過半 (18 + 18) --- 9/26 (全部功能組別)
3. 純粹過半 (36) --- 6/26

所以我地只需要拎到7席 (如果醫學界係中間派) 就可以拉死政府的政策
個人覺得有potential的有以下界別
1. 工程界
2. 建築、測量、都市規劃及園境界
3. 飲食界
4. 勞工界 (三席) <--- 注意呢個界別係all or nothing
5. 批發及零售界
6. 進出口界
7. 區議會(第一) <--- 如果可以控制到DC呢席自動獲得, 所以DC係重要

9up完交比各位聰明的連登仔

pish

而家唔適宜講選舉

無乜時間, 要及早plan定

唔爭在過埋呢個月

你唔見連泛民都避開唔提？

都係果句
泛民肯讓路先算
一到選舉咩人性都出哂黎

最好係兩邊過半
但邊有可能

唔適宜由泛民提出
而且我指的進攻功能組別, 係要有選民先有得打
好似D工會咁要12個月之前set好, 過多幾個月就收皮lu

咁繼續

小心五毛走入黎話選舉無用，唔講唔提

記得多線準備冇衝突

呢個就係重點
如果泛民唔肯讓路就討論已完, loop多28年含淚投票就可以共享大中華的榮耀

Why not all?

推推推

[超長文]區議會fact check，點解要叫人做選民？

少少數據分析

比例代表制之下, 除非你有本事壓到保皇得票少過10%, 否則佢地一定有議席

數據好重要, 但係我無時間做
所以係度抛磚

推

push

資訊科技界莫乃光？

yes

6:4 + 4:6 (11:24變14:21)
體育 飲食 紡織

唔好意思，借個位黎擺下，希望更多人見到

完左場運動啦咩?
未撚完場講乜野選舉

你無睇我講咩?